女子思念亡母燒炭輕生 奪命意外間接再害命

2018年12月10日

女子思念亡母燒炭輕生
奪命意外間接再害命

仵工將燒炭自殺女子遺體移送殮房。溫文學攝

【本報訊】一名女子疑因過度思念今年初在一宗嚴重車禍中喪生的母親，昨晚被到訪胞姊發現在深水埗住處燒炭自殺身亡。警員在現場撿獲遺書，大意為對母親的離世無法釋懷而萌死念。

記者︰溫文學

死者44歲姓朱，獨居深水埗九江街一幢三層高唐樓一單位，消息稱，其母今年初在一宗交通意外中喪生，事後她疑思念母親，情緒一直不穩，親友好言勸解仍難以釋懷。

警員撿獲遺書

最近胞姊與她失聯，擔心她出事，昨晚6時40分到上址找她，赫見她在屋內燒炭自殺，立即報警。警員及救護員到場證實她已死去。警員在屋內撿獲遺書，調查後認為案件無可疑，死因有待剖驗。

精神科醫生丁錫全表示，面對親人過身，必然會有哀傷情緒，一般約兩、三個月內可平復，但如去世親人與自己關係密切，例如相依為命，遺屬或會持續陷入哀傷。丁醫生表示，如發現遇難者家屬長期傷心、持續情緒低落如無故哭泣，或長期沒精神甚至失眠，影響生活及工作表現，便需加倍留意。但他提醒一般人或未能察覺異狀及有效處理遇難者家屬哀傷情緒，故建議除主動關心，亦應求助專業人士，讓當事人進行心理層面的哀傷治療，甚至藥物治療。

上一則
上一則
樂施會：打工仔時薪54.7元才合理

下一則
下一則
索CT報告苦等兩周 童童父母促兩公院施援

乜撚野失聯
政府幾時改叫因府